# SOME DESCRIPTIVE TITLE
# Copyright (C) YEAR Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"POT-Creation-Date: 2022-05-12 15:58+0000\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#. This guide is maintained in the main Quarkus repository
#. and pull requests should be submitted there:
#. https://github.com/quarkusio/quarkus/tree/main/docs/src/main/asciidoc
#. type: Title =
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Scheduler Reference Guide"
msgstr "调度器参考指南"

#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
msgid ""
"Modern applications often need to run specific tasks periodically.\n"
"There are two scheduler extensions in Quarkus.\n"
"The `quarkus-scheduler` extension brings the API and a lightweight in-memory scheduler implementation.\n"
"The `quarkus-quartz` extension implements the API from the `quarkus-scheduler` extension and contains a scheduler implementation based on the Quartz library.\n"
"You will only need `quarkus-quartz` for more advanced scheduling use cases, such as persistent tasks, clustering and programmatic scheduling of jobs."
msgstr ""

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "If you add the `quarkus-quartz` dependency to your project the lightweight scheduler implementation from the `quarkus-scheduler` extension is automatically disabled."
msgstr "如果你将 `quarkus-quartz` 依赖关系添加到你的项目中，来自 `quarkus-scheduler` 扩展的轻量级调度器实现将被自动禁用。"

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Scheduled Methods"
msgstr "预定的方法"

#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
msgid ""
"If you annotate a method with `@io.quarkus.scheduler.Scheduled` it is automatically scheduled for invocation.\n"
"In fact, such a method must be a non-private non-static method of a CDI bean.\n"
"As a consequence of being a method of a CDI bean a scheduled method can be annotated with interceptor bindings, such as `@javax.transaction.Transactional` and `@org.eclipse.microprofile.metrics.annotation.Counted`."
msgstr ""

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
msgid "If there is no CDI scope defined on the declaring class then `@Singleton` is used."
msgstr ""

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Furthermore, the annotated method must return `void` and either declare no parameters or one parameter of type `io.quarkus.scheduler.ScheduledExecution`."
msgstr "此外，被注释的方法必须返回 `void` ，并且要么不声明任何参数，要么声明一个类型为 `io.quarkus.scheduler.ScheduledExecution` 的参数。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "The annotation is repeatable so a single method could be scheduled multiple times."
msgstr "该注释是可重复的，所以一个方法可以被安排多次。"

#. type: Title ===
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Triggers"
msgstr "触发器"

#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
msgid ""
"A trigger is defined either by the `@Scheduled#cron()` or by the `@Scheduled#every()` attributes.\n"
"If both are specified, the cron expression takes precedence.\n"
"If none is specified, the build fails with an `IllegalStateException`."
msgstr ""

#. type: Title ====
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "CRON"
msgstr "CRON"

#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"A CRON trigger is defined by a cron-like expression.\n"
"For example `\"0 15 10 * * ?\"` fires at 10:15am every day."
msgstr "CRON 触发器由类似于 cron 的表达式定义。例如 `\"0 15 10 * * ?\"` 在每天上午 10:15 触发。"

#. type: Block title
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "CRON Trigger Example"
msgstr "CRON触发器实例"

#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"The syntax used in CRON expressions is controlled by the `quarkus.scheduler.cron-type` property.\n"
"The values can be `cron4j`, `quartz`, `unix` and `spring`.\n"
"`quartz` is used by default."
msgstr "CRON 表达式中使用的语法由 `quarkus.scheduler.cron-type` 属性控制。值可以是 `cron4j` 、 `quartz` 、 `unix` 和 `spring` 。默认使用 `quartz` 。"

#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
msgid ""
"The `cron` attribute supports <<config-reference#property-expressions,Property Expressions>> including default values and nested\n"
"Property Expressions. (Note that \"{property.path}\" style expressions are still supported but don't offer the full functionality of Property Expressions.)"
msgstr ""

#. type: Block title
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "CRON Config Property Example"
msgstr "CRON配置属性实例"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "If you wish to disable a specific scheduled method, you can set its cron expression to `\"off\"` or `\"disabled\"`."
msgstr "如果你想禁用一个特定的计划方法，你可以将其cron表达式设置为 `\"off\"` 或 `\"disabled\"` 。"

#. type: Block title
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "application.properties"
msgstr "应用程序属性"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Property Expressions allow you to define a default value that is used, if the property is not configured."
msgstr "属性表达式允许你定义一个默认值，如果属性没有被配置，就会使用这个默认值。"

#. type: Block title
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "CRON Config Property Example with default `0 0 15 ? * MON *`"
msgstr "CRON配置属性实例，有默认值 `0 0 15 ? * MON *` "

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "If the property `myMethod.cron.expr` is undefined or `null`, the default value (`0 0 15 ? * MON *`) will be used."
msgstr "如果属性 `myMethod.cron.expr` 是未定义的或 `null` ，将使用默认值 ( `0 0 15 ? * MON *` ) 。"

#. type: Title ====
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Intervals"
msgstr "间歇期"

#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"An interval trigger defines a period between invocations.\n"
"The period expression is based on the ISO-8601 duration format `PnDTnHnMn.nS` and the value of `@Scheduled#every()` is parsed with `java.time.Duration#parse(CharSequence)`.\n"
"However, if an expression starts with a digit then the `PT` prefix is added automatically.\n"
"So for example, `15m` can be used instead of `PT15M` and is parsed as \"15 minutes\"."
msgstr "间隔触发器定义了两次调用之间的间隔时间。周期表达式基于 ISO-8601 时长格式 `PnDTnHnMn.nS` ， `@Scheduled#every()` 的值用 `java.time.Duration#parse(CharSequence)` 解析。但是，如果表达式以数字开头，则会自动添加 `PT` 前缀。因此，举例来说， `15m` 可以代替 `PT15M` ，并被解析为 \"15 分钟\"。"

#. type: Block title
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Interval Trigger Example"
msgstr "区间触发实例"

#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
msgid ""
"The `every` attribute supports <<config-reference#property-expressions,Property Expressions>> including default values and nested\n"
"Property Expressions. (Note that `\"{property.path}\"` style expressions are still supported but don't offer the full functionality of Property Expressions.)"
msgstr ""

#. type: Block title
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Interval Config Property Example"
msgstr "间隔配置属性示例"

#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Intervals can be disabled by setting their value to `\"off\"` or `\"disabled\"`.\n"
"So for example a Property Expression with the default value `\"off\"` can be used to disable the trigger if its Config Property has not been set."
msgstr "可以通过将间隔值设置为 `\"off\"` 或 `\"disabled\"` 来禁用间隔。例如，如果没有设置触发器的配置属性，则可以使用默认值为 `\"off\"` 的属性表达式来禁用触发器。"

#. type: Block title
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Interval Config Property Example with a Default Value"
msgstr "带有默认值的间隔配置属性示例"

#. type: Title ===
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Identity"
msgstr "身份"

#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
msgid ""
"By default, a unique id is generated for each scheduled method.\n"
"This id is used in log messages and during debugging.\n"
"Sometimes a possibility to specify an explicit id may come in handy."
msgstr ""

#. type: Block title
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Identity Example"
msgstr "身份实例"

#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
msgid ""
"The `identity` attribute supports <<config-reference#property-expressions,Property Expressions>> including default values and nested\n"
"Property Expressions. (Note that `\"{property.path}\"` style expressions are still supported but don't offer the full functionality of Property Expressions.)"
msgstr ""

#. type: Title ===
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Delayed Execution"
msgstr "延迟执行"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "`@Scheduled` provides two ways to delay the time a trigger should start firing at."
msgstr " `@Scheduled` 提供了两种方法来延迟触发器应该开始发射的时间。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "`@Scheduled#delay()` and `@Scheduled#delayUnit()` form the initial delay together."
msgstr " `@Scheduled#delay()` 和 ，共同构成初始延迟。 `@Scheduled#delayUnit()` "

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "The trigger fires for the first time two hours after the application start."
msgstr "触发器在应用开始两小时后首次发射。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "The final value is always rounded to full second."
msgstr "最后的数值总是四舍五入到整秒。"

#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"`@Scheduled#delayed()` is a text alternative to the properties above.\n"
"The period expression is based on the ISO-8601 duration format `PnDTnHnMn.nS` and the value is parsed with `java.time.Duration#parse(CharSequence)`.\n"
"However, if an expression starts with a digit, the `PT` prefix is added automatically.\n"
"So for example, `15s` can be used instead of `PT15S` and is parsed as \"15 seconds\"."
msgstr "`@Scheduled#delayed()` 是上述属性的文本替代。句点表达式以 ISO-8601 时长格式 为基础，值以 解析。不过，如果表达式以数字开头，则会自动添加 前缀。因此，例如，可以使用 代替 ，并解析为 \"15 秒\"。 `PnDTnHnMn.nS` `java.time.Duration#parse(CharSequence)` `PT` `15s` `PT15S`"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "If `@Scheduled#delay()` is set to a value greater than zero the value of `@Scheduled#delayed()` is ignored."
msgstr "如果 `@Scheduled#delay()` 被设置为一个大于零的值， `@Scheduled#delayed()` 的值将被忽略。"

#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
msgid ""
"The main advantage over `@Scheduled#delay()` is that the value is configurable.\n"
"The `delay` attribute supports <<config-reference#property-expressions,Property Expressions>> including default values and nested\n"
"Property Expressions. (Note that `\"{property.path}\"` style expressions are still supported but don't offer the full functionality of Property Expressions.)"
msgstr ""

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "The config property `myMethod.delay.expr` is used to set the delay."
msgstr "配置属性 `myMethod.delay.expr` ，用于设置延迟。"

#. type: Title ===
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Concurrent Execution"
msgstr "并行执行"

#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"By default, a scheduled method can be executed concurrently.\n"
"Nevertheless, it is possible to specify the strategy to handle concurrent executions via `@Scheduled#concurrentExecution()`."
msgstr "默认情况下，调度方法可以并发执行。不过，可以通过 `@Scheduled#concurrentExecution()` 指定处理并发执行的策略。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Concurrent executions are skipped."
msgstr "同时执行的情况被跳过。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "A CDI event of type `io.quarkus.scheduler.SkippedExecution` is fired when an execution of a scheduled method is skipped."
msgstr "当一个预定方法的执行被跳过时，一个类型为 `io.quarkus.scheduler.SkippedExecution` 的CDI事件被触发。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Note that only executions within the same application instance are considered. This feature is not intended to work across the cluster."
msgstr "注意，只考虑同一应用实例内的执行情况。这个功能不打算在集群中工作。"

#. type: Title ===
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Conditional Execution"
msgstr "条件性执行"

#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"You can define the logic to skip any execution of a scheduled method via `@Scheduled#skipExecutionIf()`.\n"
"The specified bean class must implement `io.quarkus.scheduler.Scheduled.SkipPredicate` and the execution is skipped if the result of the `test()` method is `true`."
msgstr "您可以通过 `@Scheduled#skipExecutionIf()` 定义跳过任何计划方法执行的逻辑。指定的 Bean 类必须实现 `io.quarkus.scheduler.Scheduled.SkipPredicate` ，如果 `test()` 方法的结果是 `true` ，执行将被跳过。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "A bean instance of `MyPredicate.class` is used to evaluate whether an execution should be skipped. There must be exactly one bean that has the specified class in its set of bean types, otherwise the build fails."
msgstr " `MyPredicate.class` 的bean实例用于评估是否应该跳过一个执行。必须有一个豆子在其豆子类型集合中具有指定的类，否则构建失败。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "The scope of the bean must be active during execution."
msgstr "在执行期间，Bean的范围必须是活动的。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "`Jobs.everySecond()` is skipped until `MyService.isStarted()` returns `true`."
msgstr " `Jobs.everySecond()` 被跳过，直到 返回 。 `MyService.isStarted()` `true` "

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Note that this is an equivalent of the following code:"
msgstr "请注意，这等同于以下代码。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
msgid "The main idea is to keep the the logic to skip the execution outside the scheduled business methods so that it can be reused and refactored easily."
msgstr ""

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "Scheduler"
msgstr "调度器"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Quarkus provides a built-in bean of type `io.quarkus.scheduler.Scheduler` that can be injected and used to pause/resume the scheduler and individual scheduled methods identified by a specific `Scheduled#identity()`."
msgstr "Quarkus提供了一个类型为 `io.quarkus.scheduler.Scheduler` 的内置bean，可以被注入并用于暂停/恢复调度器和由特定的 `Scheduled#identity()` 识别的单个调度方法。"

#. type: Block title
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Scheduler Injection Example"
msgstr "调度器注入实例"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Pause all triggers."
msgstr "暂停所有触发器。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Pause a specific scheduled method by its identity"
msgstr "暂停一个特定的计划方法，通过它的身份"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Resume a specific scheduled method by its identity"
msgstr "通过其身份恢复一个特定的计划方法"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Resume the scheduler."
msgstr "恢复调度器。"

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Programmatic Scheduling"
msgstr "方案安排"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
msgid "If you need to schedule a job programmatically you'll need to add the xref:quartz.adoc[Quartz extension] and use the Quartz API directly."
msgstr ""

#. type: Block title
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "Programmatic Scheduling with Quartz API"
msgstr ""

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
msgid "By default, the scheduler is not started unless a `@Scheduled` business method is found. You may need to force the start of the scheduler for \"pure\" programmatic scheduling. See also <<quartz.adoc#quartz-configuration-reference,Quartz Configuration Reference>>."
msgstr ""

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Scheduled Methods and Testing"
msgstr "预定的方法和测试"

#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
msgid ""
"It is often desirable to disable the scheduler when running the tests.\n"
"The scheduler can be disabled through the runtime config property `quarkus.scheduler.enabled`.\n"
"If set to `false` the scheduler is not started even though the application contains scheduled methods.\n"
"You can even disable the scheduler for particular <<getting-started-testing#testing_different_profiles,Test Profiles>>."
msgstr ""

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "Metrics"
msgstr "指标"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Some basic metrics are published out of the box if `quarkus.scheduler.metrics.enabled` is set to `true` and a metrics extension is present."
msgstr "如果 `quarkus.scheduler.metrics.enabled` 设置为 `true` ，并且有一个度量衡扩展，那么一些基本的度量衡就会开箱发布。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
msgid "If the xref:micrometer.adoc[Micrometer extension] is present, then a `@io.micrometer.core.annotation.Timed` interceptor binding is added to all `@Scheduled` methods automatically (unless it's already present) and a `io.micrometer.core.instrument.Timer` with name `scheduled.methods` and a `io.micrometer.core.instrument.LongTaskTimer` with name `scheduled.methods.running` are registered. The fully qualified name of the declaring class and the name of a `@Scheduled` method are used as tags."
msgstr ""

#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "If the xref:smallrye-metrics.adoc[SmallRye Metrics extension] is present, then a `@org.eclipse.microprofile.metrics.annotation.Timed`  interceptor binding is added to all `@Scheduled` methods automatically (unless it's already present) and a `org.eclipse.microprofile.metrics.Timer` is created for each `@Scheduled` method. The name consists of the fully qualified name of the declaring class and the name of a `@Scheduled` method. The timer has a tag `scheduled=true`."
msgstr "如果存在 xref:smallrye-metrics.adoc[SmallRye Metrics 扩展] ，则会自动为所有 `@Scheduled` 方法添加 `@org.eclipse.microprofile.metrics.annotation.Timed` 拦截器绑定（除非已经存在），并为每个 `@Scheduled` 方法创建 `org.eclipse.microprofile.metrics.Timer` 。名称由声明类的全限定名称和 `@Scheduled` 方法的名称组成。定时器有一个标签 `scheduled=true` 。"

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/scheduler-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "Configuration Reference"
msgstr "配置参考"
